Nous souhaitons développer ici une méthode de comptabilité de l’énergie appliquée à une quantité de masse fixe. Ce \coursdeux se propose de répondre à deux questions :
\begin{itemize}
	\item Comment quantifier le travail que peut recevoir et fournir un corps de masse~fixe ?
	\item Qu’est-ce que la réversibilité, pourquoi et comment l’atteindre ?
\end{itemize}
